% Created 2021-05-18 mar. 10:19
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{color}
\usepackage{minted}
\usepackage{parskip}
\usepackage{tikz}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\renewenvironment{verbatim}{\begin{alltt} \scriptsize \color{Bittersweet} \vspace{0.2cm} }{\vspace{0.2cm} \end{alltt} \normalsize \color{black}}
\definecolor{lightcolor}{gray}{.55}
\definecolor{shadecolor}{gray}{.85}
\hypersetup{colorlinks=true,pagebackref=true}
\usepackage[margin=2cm, foot=1cm, top=1.2cm]{geometry}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{nicefrac}
\definecolor{bleu}{cmyk}{0.59,0.11,0,0.59}
\definecolor{vert}{cmyk}{0.78,0,0.74,0.45}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{bm}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}
\usepgflibrary{arrows}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage[free-standing-units]{siunitx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{bodegraph}
\usepackage{manfnt}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{import}
\usepackage[french, english, frenchb]{babel}
\usepackage[francais]{minitoc}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{pdfsync}
\DeclareGraphicsExtensions{.png,.eps,.ps,.pdf}
\graphicspath{{./images/}}
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}
\usepackage{picins}
\usepackage{pifont}
\usepackage{hhline}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{enumitem}
%\usepackage{enumerate}
%\usepackage[pointedenum]{paralist}
\usepackage{shorttoc}
\newcounter{minitocdepth}
\setcounter{minitocdepth}{1}
\usepackage[nosolutionfiles]{answers}
\usepackage{answers}
\usepackage{manfnt}
\hypersetup{
backref=true,                           % Permet d'ajouter des liens dans
pagebackref=true,                       % les bibliographies
hyperindex=true,                        % Ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true,                        % Colorise les liens.
breaklinks=true,                        % Permet le retour à la ligne dans les liens trop longs.
urlcolor= violet,                         % Couleur des hyperliens.
linkcolor= violet,                        % Couleur des liens internes.
bookmarks=true,                         % Créé des signets pour Acrobat.
bookmarksopen=true,                     % Si les signets Acrobat sont créés,
% les afficher complètement.
pdftitle={COURS V. SZYMANSKI},  % Titre du document.
% Informations apparaissant dans
pdfauthor={Vincent Szymanski},                      % dans les informations du document
pdfsubject={Cours 2° année DUT}           % sous Acrobat.
}
% pour les encadrements sans centrer
\newlength{\cadredim}
\setlength{\cadredim}{3cm}
\newcommand{\dblcadre}[1]{%
{\setlength{\fboxrule}{3pt}%
\setlength{\fboxsep}{2pt}%
\fbox{\setlength{\fboxrule}{1pt}%
\setlength{\fboxsep}{20pt}%
\fbox{\parbox{\cadredim}{#1}}}}}
\newcommand{\Dblcadre}[1]{%
{\setlength{\fboxrule}{3pt}%
\setlength{\fboxsep}{2pt}%
\fbox{\setlength{\fboxrule}{1pt}%
\setlength{\fboxsep}{20pt}%
\fbox{\begin{Bcenter}%
#1\end{Bcenter}}}}}
\def\NotesDuProf{false}
\def\NotesDuProf{true}
\newcommand{\NotesDuProfR}[1]{
\ifthenelse{\equal{\NotesDuProf}{true}}
{\textcolor{red}{#1}}
{\Large \phantom{#1}}
}
\newcommand{\NotesDuProfB}[1] {
\ifthenelse{\equal{\NotesDuProf}{true}}
{\textcolor{violet}{#1}}
{\underline{\phantom{#1}}}
}
\usepackage{fancyvrb}
\lstset{
language=C,
numbers=left,
stepnumber=1,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
backgroundcolor=\color{violet!05!white},
frame=shadowbox,%
rulesepcolor=\color{violet!20!black},
rulecolor=\color{violet!20!black},
framexleftmargin=5pt,
keywordstyle=\color{vert}\bfseries,
basicstyle=\footnotesize \ttfamily,
columns=flexible,
showspaces=false,
keepspaces=false,
showtabs=false,
commentstyle=\color{green!50!black},
keywordstyle=\color{violet},
stringstyle=\color{red},
basicstyle=\footnotesize,
breakatwhitespace=false,
breaklines=true,
keepspaces=true
}
\newcommand{\attention}{\textcolor{red}{\textdbend}}
\newbox\mybox
\tikzstyle{mybox} = [draw=red, fill=violet!05, very thick,
rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{fancytitle} =[fill=red, text=white, rounded corners]
\usepackage{subcaption}
\usepackage{picins}
\usepackage[siunitx, RPvoltages]{circuitikz}
\usetikzlibrary{external}
\lstset{
numbers=left,
stepnumber=1,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
numberstyle=\footnotesize,
backgroundcolor=\color{violet!05!white},
frame=shadowbox,%
rulesepcolor=\color{violet!20!black},
rulecolor=\color{violet!20!black},
framexleftmargin=5pt,
keywordstyle=\color{vert}\bfseries,
columns=flexible,
keepspaces=false,
showtabs=false,
upquote=true,
commentstyle=\color{green!50!black},
keywordstyle=\color{violet},
stringstyle=\color{red},
breakatwhitespace=false,
breaklines=true,
keepspaces=true
}
\usepackage{rotfloat}
\usepackage{kpfonts}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makeidx}
\makeindex
\author{vs}
\date{\today}
\title{TP D'ELECTROMAGNÉTISME : Transmission d'énergie sans fil}
\hypersetup{
 pdfauthor={vs},
 pdftitle={TP D'ELECTROMAGNÉTISME : Transmission d'énergie sans fil},
 pdfkeywords={org mode, Red Pitaya, Zynq},
 pdfsubject={TP Electromagnétisme},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.0.5)}, 
 pdflang={Frenchb}}
\begin{document}

\maketitle
\selectlanguage{french}


\DeclareRobustCommand{\myindex}[1]{#1\index{#1}}

\tikzstyle{encadre2} = [draw=red, fill=black!05, very thick,
rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{encadre1} = [draw=black, very thick, shading = radial, shading angle = 90,  left color = white, right color = white, rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{encadre1title} =[fill=gray, text=white, rounded corners, shading = axis, left color = black, right color = black!50]


\newcommand\Warning{%
\makebox[1.4em][c]{%
\makebox[0pt][c]{\raisebox{.1em}{\!\footnotesize!}}%
\makebox[0pt][c]{\color{red}\Huge$\bf{\bigtriangleup}$}}}%

\renewcommand*\ttdefault{txtt}
\newcommand*\titre{Mise en \oe uvre de Compteur sur PSoC}
Copyright \textcopyright{} 2021-- Vincent SZYMANSKI \par

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\fancyfoot[R]{\textcopyright Vincent SZYMANSKI}
\fancyhead{}

\tableofcontents


\section*{Pré-requis}
\label{sec:orgbfcd88a}
La partie du cours d'électromagnétisme sur l'induction doit être revue avant le TP.

\section*{Introduction}
\label{sec:orgdc4f504}

Ce TP a pour but de mettre en évidence la transmission d'énergie sans fil, basée sur l'induction électromagnétique.
On souhaite en alimentant un circuit inductif, transmettre de l'énergie sur un autre circuit inductif, sans contact physique.

Pour cela nous disposons d'une solénoide en cuivre. La bobine de cuivre est recouverte de verni ce qui évite les court-circuits entre spires.
Cette bobine va être alimentée par une tension alternative sinusoïdale à partir d'un auto-transformateur.

Le solénoïde peut être modélisé comme une inductance \(L\) et une résistance \(r\) en série, modélisant les pertes Joule. Nous l'appellerons l'\textbf{inducteur} par la suite.

Autour de l'axe du solénoïde inducteur, on dispose d'un enroulement de cuivre, non alimenté, que nous appellerons \textbf{induit}

L'objectif dans un premier temps est de transmettre de l'énergie à cet enroulement \textbf{\emph{induit}} et de qualifier les conditions pour transmettre cette énergie.
Ensuite nous étudierons le rendement de la conversion réalisée.




\section*{Dispositif}
\label{sec:orgd7605e6}
Le dispositf étudié est le suivant :

\section*{Manipulation}
\label{sec:org25bf8ec}
\begin{enumerate}
\item Augmenter légèrement la tension d'alimentation de l'autotransformateur alimentant la bobine \textbf{inducteur}
Positionner la bobine mobile en dehors de la bobine \textbf{inducteur} et observer la tension aux bornes de la bobine mobile.
La led verte est-elle allumée ?

\item Relevez la valeur efficace de la tension aux bornes de la bobine mobile pour 5 positions de celle-ci dont une en dehors.
\item 

\item Positionnez la bobine mobile 
Mesurer la puissance \(Pf\) alimentant la bobine \textbf{inducteur} grâce à l'indication du wattmètre.
Observez la valeur de la puissance réactive \(Q\)
\item Pour observer le courant dans l'enroulement \textbf{induit}, on visualise la tension aux bornes de la résistance de \(1k~\Omega\)
\item Recherchez le point où la puissance transmise à la bobine induite est maximale. Que vaut celle-ci ? Déterminer le rendement en ce point de fonctionnement
\item 

\item 
\end{enumerate}
\end{document}